\begin{myenumerate}
\item Trace un rectangle $EFGH$ dont la longueur mesure le double de
la largeur.
\item Trace les axes de symétries de ce rectangle : ils coupent $[EF]$
et $[HG]$ respectivement en $C$ et $D$.
\item Trace les diagonales $[FH]$ et $[EG]$ : elles se coupent en $O$.
\item Trace, en rouge, l'image du triangle $EOH$ par la translation
qui transforme $F$ en $G$.
\item Trace, en vert, l'image du triangle $FOG$ par la translation qui
transforme $D$ en $O$.
\item Quelle est l'image du segment $[FD]$ par la translation qui
transforme $D$ en $C$ ?
\item Quelle est l'image de la droite $(EF)$ par la translation qui
transforme $E$ en $D$ ?
\item Quelle est l'image du cercle $\cal C$ de centre $C$ et de rayon
$CE$ par la translation qui transforme $E$ en $F$ ?
\end{myenumerate}